[又係日本, 多圖少字]北海道2017年雪祭15天遊記

大家好, 小弟岩岩開新連登ACC 第一個POST 就係呢個遊記
點解要寫呢個遊記純粹分享下我啲爛相

連登啲遊記, 十個有六個都係講日本
唔好意思, 連呢個都係
可能大家已經睇到悶

大家會問
雪祭係2月既, 點解到宜家先開POST
主要係我懶唔係日日執相所以拖到咁耐

首先講下雪祭先
整個北海道周圍都會有有關雪既祭典活動等等
最出名就梗係札幌大通公園個就唔駛講
另外大通公園附近都有2個同時間舉行既雪祭
包括
つどーむ 會場祭同薄野冰祭
遠少少有旭川雪祭, 小樽雪燈路

話就話15日
實質係得13日多少少, 因為第一日根本係飛機度渡過
再加上北海道咁大, 一個地方去另一個地方已經用左差唔多成日
差唔多有2-3日時間你都係個交通公具上度過
玩既時間我諗得10日度係玩

日程如下,
第一日晚上 HKG --> 第二日凌晨關西空港 KIX
第二日 關西飛內陸機--> 札幌CTS
第三日 札幌 --> 釧路
第四日 至 第五日 釧路
第六日 釧路 --> 旭川
第七日 旭川動物園
第八日 美瑛
第九日 富良野
第十日 登別
第十一日 至 第十四日 札幌周邊
第十五日 返KIX ->HKG

開始之前先比少少相大家先睹為快

留名

第一日20:45 赤臘角飛去大阪先
宜家得因航同港航有直航去CTS但當然好貴啦
我係個窮人就只好轉機, 因為平啲, 始終新年雪祭檔期一定好貴
但後期港航同一日去CTS 都係比係大阪轉機都係貴多幾舊
如果我未去果時就會諗訓關西機場都係個體驗
但去完之後我就會講我寧願比多一千幾百, 因為都幾悶同辛苦下

去到關西機場係2度, 因為係搭廉航所以冇機橋都預左
落機果下都有少少凍但都係捱一分半分鐘所以著既衫同係香港著一樣都冇問題

出左境就上去2樓國內線 Settle down 同搵地方訓
休息之後去左lawson 買左啲宵夜食左先
同埋我發左顛自己走左去南海電鐵度鳩影

呢度大家一定有印象但咁既境象相信唔係個個都見到

雖則話訓, 但我其實冇訓過
一黎我同我fd 一齊去, 係機場訓我點都唔放心兩個一齊訓
二黎雖則去到大阪, 興奮既心情仲有所以都應該唔係好訓得著
所以寧靜打ipad 過呢個夜晚

捱下捱下就去到5點度
就走左老麥食早餐
以前去日本就同自己講唔好食老麥咁折墜
但今次就破左戒喇
不過有些驚喜

我fd要魚柳飽餐
我要有個雙豬柳(單)強飽餐
香港冇得賣就試下
就感覺唔錯, 唔算係理想與現實
不過最令我驚嚇係個鮮搾燈汁
屌你根本係香港加大可樂size
平時咁q細杯, 日本果杯抵到爛

食完就去check in內陸機去CTS
朝早八點機10點到CTS

我仲以為搭內陸機唔駛過X光檢察, 原來要, 仲要同國際線一樣咁嚴

大阪起飛前個日光OK靚

雪呀!!!!嗚呀!!!!

又係冇機橋但就一落個飛機樓梯行兩步就有架巴士去閘口
但都為左穩陣係落機前都著定件羽絨大褸
一出機倉即刻有種透心涼既風吹向個頭同個手度
但果種凍法係同香港既濕凍唔同
同大家既話法一樣
呢度係零下既凍其實同香港果啲唔係差太多

到左CTS
見到雪初音
呢幾年雪祭都會見到佢
再加上今年冬亞運會又係札幌搞
又搵佢做吉祥物

之後去札幌
去到札幌站見到啲積左雪既電車OK興奮但已經太攰所以冇影到

中午去左出哂名既拉麵共和國食拉麵
唔記得影相sosad

之後要買雪靴走左去札幌站間ESTA 度搵
但我見其實周圍D日本人其實唔會點著雪靴
十個都冇二個有著
有D女人仲可以著高踭鞋, 佩服

之後我好後悔冇買完即刻著
因為我低估左行雪地究竟有幾滑
真係好滑,
即使著住普通TIMBERLAND 既皮鞋都覺得個爪地力少左8至9成
係差少少就會PK, 仲要拖住個喼去酒店仲麻煩, 雖則唔係離JR 札幌站太遠
另一樣低估左就係個凍既程度
諗住條路唔太遠, 就費事拎個手套出黎著, 因為著左好難篤手機GOOGLE MAP 搵酒店位置
結果行左一大半我拖喼凍僵就黎冇左知覺
好彩已經CONFIRM 酒店點樣去就拿拿臨戴返手套
有驚無險去到酒店

酒店住東橫Inn 因為以前住開做左會員唔想煩
6000-7000yen一晚兩個人雪祭期唔加價已經好好
所以六個月前一開放比人book 就要搶
遲15分鐘就full 哂

咁岩今日另一位朋友不約而同都由香港去札幌睇雪祭
我轉機佢HX直航
所以就同佢夜晚聚一聚食個飯
同朋友在香港相約食飯同在外地旅行時相約時食飯真唔同
更加無拘無束, 同埋你肯定係下一日唔係工作日, 心理上就好舒服
第二日完

釧路我又係搵唔到位最後都係同一個位影夜景

留名先

樓主用咩相機

我都係2月去，雪祭同旭山動物園好正
最後殺到去函館

你講幣舞橋?
係得果度影到景

D750 + 4 枝鏡

如果我呢次去左函館真係全程搭JR

第三日 札幌 --> 釧路
今日行程 係食同坐車同食, 所以冇咩好講
酒店食完早餐check out 後就去JR 札幌站買北海道JR PASS
分4種
3 DAY, 5DAY, 7DAY (全部連續) 同十日內任揀4DAY (價錢同5DAY 一樣)
我揀左4 DAY 分別用係札幌去釧路, 釧路去旭川, 富良野去登別, 同登別去札幌
基本上逢係要搭スーパー車果日就用PASS

同埋去北海道如果搭長途既車(スーパー車)一定一定要知時刻表
因為係隔2小時度先有一班(札幌->旭川另計, 半小時度)
唔小心走一班亦都好慘

今日搭スーパーおおぞら (超級大空)
尋日係札幌車站月台已經見到啲積哂雪既車已經好想影
但因為第一晚冇訓過, 第二日其實個精神麻麻
係有去旅行果種興奮撐住先過到第二日
今日夠精神就影影影
廢話少講, 去相

在車廂食既午餐, 都幾好食
在車廂內進餐初體驗

スーパーおおぞら 柴油推動

影下又訓下, 咁就4個幾鐘
終於到釧路
今次又係住東橫Inn
我知其實有更好選擇
但我個人住商務旅館其實要求不大

check in 放低行李後就周圍行
其實都開始天黑
基本上釧路市室外任何時候除左車, 幾乎冇人行咁制
有少少死城feel

可能真係凍啲人唔想在室外關係啦
雖然話零下十度但其實唔係話好凍

行去全北海道三大名橋之一幣舞橋
出名原因係因為有四個春夏秋冬四個銅像

但我就唔覺好睇喇
不過在橋上既黃昏景象就值得一影

全景圖

另一邊

影完之後, 橋下邊有少少燈餘但感覺麻麻

之後去搵野食
釧路有2樣野食出名
一係勝手丼
二係爐端燒
先前search 過有間好有名氣既爐端燒叫炉ばた(中文就係直接叫爐端燒)
由一位老婆婆煮, 做左好多年

佢係中間煮, 啲客就圍住佢睇燒, 好有氣氛
同埋因為呢間野係台灣blog出左名
所以啲客8成係台灣人, 冇聽過支那既普通造
呢度坦白講野食唔敢話極之好味
但食個氣氛都值既

一夜干, 推介

食完野出黎門口見到有個日本中坑拎住枝酒行行地叫停我地
重點係, 零下十度只係著左2-3件薄衫
仲勁過連登仔
佢不斷用日文撩我地講野
我啲日文只係去到叫野食級別
只聽得明佢一成up乜春
雞同鴨講, 但講左成5分鐘佢都仍然好熱情, 簡單痴q線

第三日 完

好想去北海道

第四日 PART 1
今日只有一個活動, 就係打雀
係攝影界黎講打雀即係雀鳥攝影
至於點解叫打雀我就唔知, 我都係跟人口水尾
而黎北海道打雀通常就係影丹頂鶴

本身我就唔係打雀發燒友
因為打雀一定要有枝大炮鏡有得玩
一枝大炮基本2萬枝
動輒5-6萬, 小弟窮冇錢
不過呢次黎北海道, 就點都要影丹頂鶴
所以就要廢長焦鏡都拎埋去日本

釧路有幾個熱門影丹頂鶴既地方
多人去有丹頂鶴自然公園, 或者係丹頂の里
而今次我係去後者果度, 因為果度多大炮友去影, 亦冇鐵絲網隔住
啲雀基本係自由出入

東橫Inn 有提供免費早餐
但我今次冇食到, 因為要去食勝手丼
勝手丼即係由你自由配搭既魚生飯
連飯既份量多少都可以自由配搭
勝手丼係釧路出常出名
所以點都要試一次
早餐就去左和商市場食

我地主要叫左大蝦, 油甘, 吞拿赤身, 拖羅, 蟹棒等等
逐塊計算, 但好q大塊, 香港一定食唔到
另外銀碟果舊係鯨魚肉
本身冇諗住叫, 但個日本仔就猛咁sell
就決定人一世物一世 試一次
點知中左伏 除左血腥味仲有鞋口
咁樣一碗勝手丼埋單都要3000yen 以上
2條友一個早餐就要4舊水港市都咪話唔貴
但其他魚就係日本內食既水準之中係一流

對面枱4個日本婆夾份刷隻松葉蟹, 應該都上萬yen

食完早餐就去巴士站

途中鳩影左幾幅

你的名字都出信用卡

出發

冇人睇

去到丹頂の里, 好好天
入場費600yen好似
左去鳥場有一大班丹頂鶴係度鳩叫, 好q嘈
其實啲雀離我地都唔遠, 十幾米度
300mm都勉強夠做, 當然遠啲更好
唔講咁多, 出相

影相既人數其實比以前少
後來先知因為禽流感關係取消左每日兩點鐘既餵食環節
否則果時爭食場面一定謀殺唔少快門
我見網上有人影到丹頂鶴同老鷹爭食場面
可惜我今次影唔到

影影下就已經去到3點幾
(當然中途我有食碗拉麵過中午, 但個拉麵比較一般冇影到)
就去到丹頂の里其他地方行下
點知撞正三四點開始日落
Since 好天+雪景+日落 = 靚相 (注意係冇人既技術)
用手機鳩影都出到靚相
當然我就唔會用手機影啦
又係出相既時間, 去片

影呢個日落真係影到唔捨得走
但個巴士一日得3班車, 兼且係最後一班
點都要走
等巴士前買個個雪糕食
北海道雪糕同係零下食係別有一番滋味

返到釧路市, 放低少少野係酒店又出去食晚餐
今晚又係食爐端燒
呢次係自己燒
叫左個套餐5千零YEN
又係有一夜干, 其實都唔難燒

第四日完

冇人睇?

啲相可唔可以縮細啲，要load 好耐

明白, 下一日會RE-SIZE

第五日
今日去阿寒湖
行李STAY 係東橫Inn 一日, 聽日拎返走
今次都係搭巴士
同尋日去丹頂の里搭同一架, 不過丹頂の里係中途站, 阿寒湖係尾站

阿寒湖BUS CENTER, 又係好天既一日

今晚住既酒店 揀左和式房
兩條友好似2萬YEN 有找, 包一泊兩食既自助餐
但間酒店有啲舊, 兼且房間打掃得唔多乾淨
搵到少少垃圾

Check in 完就去阿寒湖
呢個湖去到冬天就全湖結哂冰, 人行車行都冇問題

湖造的溜冰場

雪上電單車仔, 300yen 一轉一分鐘玩完
另有真正雪上電單車, 好似2千幾三千yen 一轉, 好貴冇玩到

行到幾凍下, 買左個栗米罐頭湯, 可以一試

行完個湖一陣就去左個商店街行
主要賣北海道原住民愛努人既木製品

中午求其搵左間餐廳食飯

餐廳既擺設, 愛努民族既特色

行行下見到兩隻貓, 好溫馨
人行近少少去又唔怕

行到5點度返酒店準備食自助餐
好撚多大陸團, 有少少無奈
好彩都唔算好煩到我

個爐比你自己燒肉食

完左晚餐去返湖上
因為有表演, 介紹愛努民族
同放煙花

寫-13度, 手機apps 寫-7度, 我信手機

呢次煙花我本身ok期待希望影得好
但我預測個位置錯左, 搞到影得唔合心意
但我想講日本啲煙花係有排列一下一下咁放既
同香港1/7同年初二果啲一次過鳩放既差好遠
呢度雖然煙花一般
但親身好近係你面前放其實ok壯觀
好過係香港人迫人又睇得唔正先啦
第五日完

正, 有冇用雪爪?

有預備但冇用到
係第一日未買雪靴之前好難行
之後全程都用雪靴行
係有一次落暗斜唔小心PK左一次
只要行冰路小心啲就得
雪地基本上冇乜大問題
同埋睇得出日本本地人唔會好用雪爪
因為唔想刮傷個地下
尤其是入室內果時

留明
人生最受地方真係北海道
同其他城市好唔同個感覺

巴打兩程機票各幾錢? 想比較返直飛

東京一個感覺
京都另一個感覺
北海道又係另一個感覺

當時雪祭時期去就3500 蚊包哂HKG -> KIX -> CTS 來回
如果 HX 好似4千多
但當唔係旺季去時HX 可以3000 來回

留名

我今年都去左, 東京入東京出, 新幹線停仙台, 青森.....應該幾年後會再去

北海道要去2次
一次雪季
一次花季

北海道冬季好以冇乜好行淨係食食食

北海道雪景冇得輸 + 滑雪

留名
高質Post幫推

第六日

行程: 阿寒湖搭巴士 -> 釧路拎返行李 ->スーパーおおぞら (超級大空) 返札幌 -> スーパーカムイ (super kamui) 去旭川
恕我今日冇乜野好講, 冇相好出, 因為真係搭交通工具咁就過左一日
其實都好既, 十幾日旅行如果日日都chur其實都辛苦
中途咁樣過一日當休息一下, 係JR度訓餐飽
之後旭川富良野美瑛會多返啲相
計埋巴士果程, 今日交通費可以達一千蚊港紙, 真係搭內陸機都差唔多價錢
幸好買左JR hokkaido pass

搭スーパーおおぞら前係7仔買左火車便當上車食
我想講係好撚好食, 同香港7仔果啲便當完完全全冇得比
順帶一提我留意到北海道主要便利店反而係7-11
Lawson, Family Mart 反而少見到

飯後甜品

スーパーカムイ 車廂

到旭川, 已經入夜
今晚又係東橫Inn
旭川係有搞雪祭既, 我一開始個plan 係冇諗住去
但去到旭川市後都幾多廣告, 所以搵晚去左
詳情睇下一日遊記
反而旭川 間梅光軒本店拉麵我今次遊記去唔到食

市內既雪祭裝飾

唔記得呢個人賣乜, 好似係蕃薯之類

今夜食燒羊肉
餐廳係大黑屋, ok出名
好彩唔駛排就入到去食

先拎隻肥油膏搽去爐度 之後先擺肉燒
菜係兔費的, 任叫

本身唔係常飲酒既我
食燒羊肉點都啤一啤佢

呢餐冇記錯好似6000yen 兩個人度
都還算合埋

第六日 完

第七日 PART 1

旭山動物園
去北海道, 尤其冬天, 通常PLANNING都會去旭山動物園
因為可以睇企鵝巡遊

又係好好天

食完早餐去旭川車站搭巴士
未去到個站頭已經有條長人龍
有大有細, 雖然果一刻唔FIRM 係咪去動物園條人龍但心諗不妙
點知真係中左

屌你遠處轉彎位就係個站頭

還好雖則時刻表話半個鐘一班
但好彩車駁車都比人上, 所以都唔駛排好耐

到左

820 YEN 一個人入場費

企鵝巡遊
一日兩次
一回目11點AM
二回目2點半PM
又係圖片時間, 唔講喇

個樣好撚有霸氣

特別有隻細既, 應該係種既問題

行行下離隊, 比工作人員潑雪趕返佢入隊

其他動物

隻北極熊真心覺得佢好慘
佢猛係度圍圈行, 去到另一個位就一定要昂一昂個頭, 仲要次次角度一樣
Onon99咁
覺得佢已經被玩殘左

園內有個CANTEEN, 有拉麵, 咖哩飯等等
價錢反而冇一般主題公園咁貴, 600-700 YEN度
不過最好唔似正午時候去食, 排死你

企鵝館有個半圓玻璃窗睇啲企鵝游水

就黎四點, 開始西斜
喜歡風景攝影既我點都影返張相過下隱

冬令時期動物園就4點幾日落前就閂門
但係雪祭期間會有幾日延長開放左到夜晚8-9點度
多左個雪あかりの動物園(類似小樽既雪燈路)

除左之外, 啲工作人員會專教你整雪燈
我地兩個整左個, 不過好難睇

つづく

點解唔係川路寄個行李去旭川
人就係阿寒湖坐阿寒巴士直到旭川 快好多同無咁悶
不過一日好似得一班

1月頭去左2日美瑛
好撚正
好想再去

巴打影d相好靚

寫得幾好

去到阿寒湖先知有呢班車, 好似搭6-7小時度
但因為我本身有JR PASS 要用左佢

本身個雪祭會場係係個公園裡面
離個JR旭川站都幾遠下
就咁行都行左成差唔多半個鐘
仲要夜晚燈光唔多
但因為我冇乜點預時間睇旭川雪祭, 有得睇當BONUS
所以去到先知果度個雪雕舞台個SHOW 岩岩開始
霸唔到靚位
之後仲有煙花
本身有帶腳架但咁既情況, 算啦手持當記錄算
但如果有預備定既話應該可以有靚相

完左個SHOW 之後就去睇雪雕
同埋有個冰制既滑梯玩

相比札幌雪祭, 旭川當然輪陣容同人氣都差幾皮
但都唔可以忽略係度整雪像啲人既心機

旭川點可以冇企鵝冰雕

好似貝貝龍

係度逗留左2個鐘度走
因為條路燈光暗, 又冇乜人
所以盪失左路
之後要靠GOOGLE MAP 行返岩

條路特別冷情

原本係條河, 冬天就變成咁

行返大街之前有條長直路
呢條長直路本身係做旭川冰雕比賽
但我地留係旭川既時候佢地先岩岩開始做冰雕, 所以緣慳一面喇
但呢參加者要捱夜, 又落大雪又凍既環境整冰雕真係好勁

之後求其係7仔買左少少野食返酒店當晚餐算, 因為去完雪祭都差唔多成九點幾十點

第七日完

留名
我都好掛住北海道

舊年十一月頭獻出人生第一次嘅落雪體驗比北海道
正評

第八日 美瑛(Biei, びえい) Part 1

終於來到我其中一個重要CHECK POINT
美瑛及富良野
恕我有少少離題
我會用較多文字描寫呢兩日的景況
(天音: 你冇圖咋下話?!)
呢兩日原本係打算悠然地渡過
但總會有些不同

這兩個地方
除了絕世聞名的景色之外
我最響往的是渺無人煙的效外感覺
全北海道居民人數已比香港少
而這兩個地方就更加少人
兼且, 以冬天來說, 去美瑛富良野的遊客其實比花季去少很多
因為交通甚為不方便
1. JR 約個幾兩個鐘一班
2. 就算你懂揸車都未必肯租比你, 因為你冇揸雪地經驗就唔願租比非本地人
不過, 黎得北海道十幾日又點會唔去呢度丫?
尤其是我呢個風景攝易愛好者

所以我非常非常想呢兩個好好天
其他日子天氣唔好唔緊要
就又唔係想呢兩日衰
不過一開始去個天公就不造美
基於在旭川前一晚有落雪
第八日都係天陰陰, 不過天氣預報話第九日會好天
所以我就周不時查看天氣狀況
期待好天的來臨

正如我一開頭所講, 我諗住悠然渡過
所以我諗住去到美瑛3點就去到在美瑛居住的民宿
(這次亦係我地既民宿初體驗)
更加上我還預約了明天有個PHOTO TOUR
今日的天氣不景氣對我黎講都唔算一件太壞的事
最最最緊要就係聽日PHOTO TOUR要好天

臨離開旭川東橫Inn 時留影, 白色一片

之後去旭川JR 搭富良野線去美瑛
但基於富良野線有幾個站係無人車站
唔計旭川富良野美瑛等等大站
都是在車內拎整理劵或甚至在車內比錢落車
有少少搭巴士的運作模式
就係因為咁
所以旭川站係冇IC卡既改札口(即入閘機)

富良野線的列車只有一卡
仲要個幾鐘頭一班
可想而知係幾少人

其中一個無人車站
呢個場面令我回想起秒速五厘米的畫面

到了美瑛
白茫茫一片

因為去到美瑛都只不過係十點幾
約左民宿3點半
呢5個鐘頭其實諗住鳩行食個午飯就算數
將行李寄託在JR站
兩個就咁周圍行

臨出發前
落起小雪
意外地有粒雪花落在我在大褸上
又意外地外粒雪花甚為完整
所以我亦掏出我的相機
換上我專登希望有呢一幕而帶既微距鏡頭
就得到以下的相片

而我枝微距鏡就在這次旅行中唯一的使用過

基本上正如我所講
雖然有居所但渺無人煙
亦顯得悠然自得
但絕對不似釧路市般死城的感覺
原因大可能是因為建築問題
釧路市的是一棟棟長方形
美瑛卻是錐形屋頂
完全是截然不同

可惜是天陰陰
影出黎的相絕對是顯得死白
所以我都唔多有按下快門的衝動, 鳩影算

我和我的朋友留下的足印

後來決定去行Ken and Mary tree
來美瑛就是來睇雪+樹
雖然知道下一日photo tour 都要黎
但已經諗唔到有咩好做

看看地圖, 看似不是太遠
但由於是行軟雪地和上斜的關係
google map話15-20鐘
我地足足行左成個鐘

最近連登的行東海道的旅post
或者我們都曾經經歷過佢地一點皮毛的辛酸吧

第八日 美瑛 Part 1 完

D相好靚 加油

push

多謝幫推

今晚夜少少出埋Ken and Mary tree

第八日 美瑛 Part 2

終於到了ken and mary tree
終於有返少少人氣
[google]Ken & Mary Tree (ケンとメリーの木)是一棵白楊樹，其名來自於1972年日產汽車的「愛のスカイライン(愛的地平線)」電視系列廣告，整個系列共有16部廣告，廣告男女主角名字就是Ken與Mary，這棵樹就出現在第15部當中，其實僅有出現短短數秒鐘，卻就此成名40餘年。[/google]

基於下一日都會黎所以冇逗留太耐
之後行去附近的北西の丘 展望公園
以下的夏季的圖片

這個是我影的圖片

完全比雪覆蓋, 行都行唔到
旁邊的店舖完全冬眠狀態

好凍,+頸渴 見到個汽水機諗住「算!冰凍都受」
點知都係冬眠狀態! 屌!

好彩比地記得返起
我地因為預左長期室外
所以各預備左一個保暖瓶裝左熱茶
正! (sorry 冇圖)

之後都去返美瑛JR 站搵野食

途中鳩影幾下

求其搵到間拉麵店食野
之後都差唔多三點幾

準備去民宿

第八日 美瑛 Part 2 完

Support, 靚相

美瑛冬天要出太陽先靚

留明

第八日 美瑛 Part 3

去到民宿
招乎我地既係女主人, 非常友善
基本上是日英夾雜咁溝通
因為民宿既主人大部分都係英文較差
呢位女主人算好, 我都總算聽得明

民宿共有六個客房
而好彩地今晚只有我地兩個住呢度, 正!
唔會有其他人感覺有拘束, 自由自在

玄關(主人有養狗)

客飯廳
全間屋內都係用木黎做主調, 我很喜歡

主人會用燒柴令客廳暖笠笠

客飯廳內的小擺設

民宿屋外有個屋仔裝雀粟吸引雀仔過黎, 主人非常有心思

民宿內的狗, 叫PEPE, 有點怕人
似乎主人唔比佢入客飯廳, 唔想騷擾客人

上客房的樓梯

二樓的六個客房, 每間房只有兩張床及衣架仔, 非常簡約

去到呢度, 我已經喜歡上左呢間民宿
黎到美瑛住民宿
我就係想冇人拘管我,
咁樣既環境, 咁樣既life style
係香港點會感受得到
唔講錢喇
你至少冇雪景襯托啦!(天音:廢話!)
去旅行可以令你忘卻在香港的生活
在這裡, 你更加唔會想去諗
冇電視, 唔緊要
冇上網, 也唔緊要
我地就要享受這一刻寧靜的步伐
坐在梳化, 嘆一下茶, 感受火爐的溫暖
看一本書, 或看一下風景雜誌
得閒又玩下隻狗
慢慢你就過左呢一日
(天音: 即係HEA一日囉, 講咁多廢話!)

到左6點
主人們在廚房開始為我們預備晚餐
歐陸式風格既民宿
所以都配上歐陸式風格的晚餐
很滿足!

(晚餐果時, PEPE會係客飯龐門前望住我地食野, 好得意

完左晚餐
又去左個梳化度HEA
因為節奏慢左, 又暖笠笠
去到9點幾就好想訓
所以拿拿臨沖個涼十點幾十一點已經訓左

第八日完

予告:
第九天美瑛將會揭開她的面紗

好想住民宿
可惜唔識日文
之前揀左住白金溫泉

啲相世界級 我完全影唔到你嘅水準

順便講埋 你的名字 ponta card 唔係信用卡
係儲值卡 類似其他ic card

帶4枝鏡 連腳架唔會好辛苦咩

支持，留名!!

唔一定要識日文既
少少英文+手勢其實都會明白

我係一個因唔帶架餐, 到現場先發覺用另一枝鏡先岩而感到後悔既人
方便同質素, 我選擇左後者
當然我啲相唔係好, 大把人好過我
另外, 因為凍著大褸, 又帶行山背包所以8-9kg 既重量實質感覺唔係太壞
行足一天都唔係太大問題, 中途會休息

好靚呀

Lm

第九日 美瑛 Part 4

訓左7點幾醒左
主人們已經又開始對我地準備早餐
(突然之間覺得自己好幸福)
望一望個天, 還是天陰陰
再看看天氣
朝早6點 雲量90%
朝早9點 雲量50%
朝早12點 雲量 0%
(p.s.: Photo tour 時間: 10-12 noon)
嗯, 還十分樂觀!
落到客飯廳, 嫌尋日影唔夠, 又影個廳
但呢個光線應該尋日比唔到我

充滿早晨氣息的早餐

食完望望出面
雲開始散
嗯, 樂觀!

臨離開民宿前自己出左去影一影
住果間民宿

順帶一提
如要住呢類型家庭式民宿
都係見到佢網站之後用E-MAIL 同民宿聯絡預約
JALAN等等酒店網很少會提供呢啲民宿既資訊或預約
臨出發前也最好同民宿聯絡詳細接洽時間及地點
兼且民宿大多數都係收現金

10點到
就離開民宿參加PHOTO TOUR
但其實都係呢間民宿既男主人車我地去著名景點遊覽
主要係拼布之路(パッチワークの路)既area
[google]名稱的由來是因為美瑛的農作物無法連作，所以每年更換的作物就如同大自然的拼布。另一說則是由於這裡層層堆疊的丘陵地型，讓田地就如同拼布般一塊塊的交疊呈現。這一個區塊的特色就是有許多名樹，大多因入鏡廣告或是商品中而聞名。[/google]
(註: 哲學の木已被人砍掉,因為主人唔鐘意太多人黎呢度朝聖煩住佢所以斬左, 所以已經沒有了, 可惜)
PHOTO TOUR當然要另外收費
但相比起你租2小時的士既話, 民宿既收費相對相宜得多

首先去返尋日去過既Ken and Mary tree
對比尋日天陰陰
景象已經係180度轉變

Seven Star Tree セブンスターの木 七星之樹
一樣也是電視廣告出名的樹，是Seven Star 香煙牌子 在昭和51年的廣告

果啲足跡男主人話係狐狸行過既腳印

男主人的背影, 雖然我影人像麻麻, 但我真心覺得呢張影得靚
Since 好天+雪景 = 靚相 (注意係又係冇人既技術)

親子の木 在Seven Star Tree附近
大樹帶小樹因而得名

Mild Seven 之丘 (マイルドセブンの丘)
因Mild Seven 香煙牌子用此境在廣告相片因而得名

仲有去左一啲男主人認為靚既景點比我影餐飽

最後去我特別REQUEST 去既聖誕樹 (クリスマスツリーの木)
點解叫聖誕樹相信我唔駛多講
只可惜去到聖誕樹時又多返雲
不過在白色中的一點綠, 感覺也不錯

美瑛, 不愧為世界級景點
這次PHOTO TOUR 我很滿足

男主人最後在美馬牛站放低我地
這是一個無人車站
有個火爐係站屋, 很暖
之後搭返富良野線去去富良野

つづく

PUSH一下先

我幫推一下.

樓主我係高登早2年都開過一個北海道睇雪祭既post, 我仲睇左4個唔同地方既雪祭, 不過我無你咁好彩, 無你咁多藍天. 我大部份時間到係密雲加雪景, 所以d 相係白晒....

番留名

北海道真係最靚既地方

北海道落雪真係好靚今年一月去咗 可惜去唔到雪祭

陰天既相真係好難救, 死白
落雪都叫有啲FEEL

如果以全世界最靚既景點之一黎講, 北海道會係其中之一
以香港黎講算最易去

睇完雪祭比我感覺唔係一定要去
但冬天北海道唔睇雪祭又感覺唗左

留名幫推

第九天 富良野 PART 1

因為富良野線係單軌雙線行車
來回相遇時去左美馬牛站就有雙線兩邊行
所以某一度遲左到, 另一邊要等一陣

到左富良野

相比起美瑛
富良野"繁華"得多, 以郊區黎講
富良野夏天有好多野睇
冬天呢...Sorry, 好似係冇乜野睇喇
或者我做唔足功課啦
又或者離富良野市太遠我去唔到
所以今日一樣係鳩行
又係將行李寄存係JR站後出發
但唔計景, 我感受到一份人情味係度
就係市內既人好友善, 唔怕你遊客
譬如我倆想影合照時
冇出聲但有人會問你需唔需要影相
食飯時個餐廳老闆會問你係邊黎, 覺得富良野點
臨走時仲送左隻紙鶴比我地

富良野市有啲SUPERMARKET
專賣富良野既當地產品
(SORRY 冇圖)

之後又行下行下去左一條橋

又係正直日落時間, OK靚
又忍唔住整左個全景圖

之後返富良野JR 站等酒店車車我地去所謂既酒店
點解咁講呢?
因為你話佢民宿都得, 話佢酒店亦得
因為佢唔同美瑛果間民宿咁有人SERVE你
你自己照顧自己
但呢間"酒店"除左睡房之後仲有客廳同OPEN KITCHEN
有渡假屋既FEEL
本身佢咁樣既酒店係預人一家大細黎親子樂既

酒店名叫富遊里
因為唔記得影相
只有GOOGLE 啲相關圖片喇

整間大屋拆分為4間小屋, 所以MAX CAPACITY 得4口住客
地下係玄關 睡房同廁所

一樓係客廳仔, OPEN KITCHEN,浴室 同露台仔

個KITCHEN 基本煮食絕對冇問題
重點係你自己買食材自己煮
睇你鐘唔鐘意咁
另外間屋仲有個洗衣乾衣機
對我地去足兩個星期既人絕對係一大福音
可以將之前既污漕野一次過放哂入左洗

咁夜晚有咩好做呢?
我本身都好鐘意呢度, 又係好想HEA返晚
但我最後都決定放棄HEA
去左一度地方
仲要離酒店成個鐘頭路線
中途仲要條路一個人都冇, 係車路, 仲要上斜
你都咪話唔辛苦危險
但去到之後都係值得既....つづく

富良野 PART 1 完

人在札幌留名

宜家仲有冇雪?

留名 + 加油

今日有少少

樓主你坐得內陸機點解要向札幌落再去釧路而唔係直接飛釧路空港？

因為我晨早就買左機票, 到之後知道個雪祭舉行日期先PLAN行程

第九日 富良野 Part 2

果度叫森林精靈陽台Ningle Terrace
係黎富良野我唯一想去既地方
比你一個童話般既氣氛
好, 出相

裡面係COFFEE SHOP
雖然冇入去感受
但我絕對相信氣氛係一流的

其實今晚成個天都係極清, 一啲雲都冇
咁我就諗試下影唔影到星呢?
離開左森林精靈陽台出面都忍唔住影左張
但恐怕用手機睇既話就有少少難睇喇, 見諒

之後又好辛苦咁行返去酒店
呼, 個OPEN KITCHEN 其實我地冇用到, 浪費左
只係叮左啲外賣飯盒
但極之好味, 可能行得辛苦啦
(SORRY 冇圖)

食飽飽後我仍然對個星空好有興趣
又行左間屋出面睇下影唔影到星軌
但我當然唔會成個鐘頭係出面影咁笨啦
SET 好哂, 入返屋企, 等收成

結果....

嗯, 滿足

雖然想繼續影落去, 但基於聽日超CHUR 既行程都要早訓

第九日 富良野 完

輕推一下

好屈機

第十日 富良野 Part 3.1

唔經唔覺, 已經去左旅程既2/3
但連主post 既主題都未正式去到
不過呢, 平靜既雪景體驗都開始步入尾聲

呢間酒店好好住
但基於今早的行程要我5點鐘起身
6點鐘就要check out
連酒店負責人都驚訝點解我地要咁早走
同埋我有點怕我去check out 時冇人幫我
始終呢類酒店唔係大集團式經營
個reception 唔會24小時serve 你
執好哂野之後
打電話去reception, 15秒...接通了...好彩

本身我可以電召的士, 其實我只不過要在富良野站搭頭班車
但基於我又想體驗一個清晨的感覺(其實係凍q死的感覺)
但都唔算枉行既
因為, 結霜了
去到連頭髮尖都結埋
可惜冇影到相
但都係一個體驗

不過唔單上我身上結霜
全個富良野周圍都結緊霜

凍到手震

行左一個鐘, 終於到JR 富良野
我地今次係搭根室本線去落合
但基於上年8月時北海道難得遇上颱風
北海道受大風雪沒大問題, 但因為遇上颱風機會唔多
一遇上就好受破壞
根室本線中間某些地段無法行駛
所以我地要去到東鹿越轉搭shuttle bus 去落合

p.s. 搭呢班車好多學生哥, 學在妹返學
心諗要搭成個鐘車, 咁凍你都咪話辛苦
咁我地去落合做咩?

坐雪撬!

富良野 Part 3.1 完

第十日 富良野 Part 3.2
去左落合站
坐雪撬既人員已經係度接我去佢地既Center
個Center 本身係一個富良野野外訓練中心
專門提供野外活動既服務
冬天有滑雪, 坐雪撬等活動
夏天有out camping, 激流等等既體驗

坐雪撬可選擇半日或全日
價錢都略貴
我地兩個玩半日都要15000yen
但對比起如果去北歐先比較有機會玩到既話
呢度體驗到都好
同埋如果想玩既話要先一早預約定
因為地方偏僻, 你又冇車既話佢地會好似我呢次咁車我地過黎
當日都有兩個都係來回香港既人過黎一起坐雪撬
玩就分開玩

個導師用英文同我地溝通
基本上已經去到香港人英文能力
所以了解佢既指導冇問題

之後去到狗場同啲狗接觸下
我地可以親自同狗穿狗帶
原來都唔係所有狗都係雪撬狗
估唔到咁既身形既狗都咁捱得凍
個導師反話夏天佢地係頂唔住熱

介紹今日既狗陣

之後導師先用雪上電單車拉住雪撬
我地就係雪撬上面學習點樣操控平衡同剎制
用先帶一次個course, 了解邊度係小心位會容易反艇

行左一圈後先用狗拉

基於安全我就冇帶相機去玩雪撬
但如果真係想影相, 你拎go pro 等等既極限運動攝影器材其實都可以

以下係centre 既人幫我影出黎既相
但我揀左另外一PAIR 既相POST 出黎

玩完之後返返centre 嘆返杯奶茶
個狗餅係個導師自己整

另外一團人坐雪撬果時唔小心勾爛左件羽絨
個導師即刻幫手車返靚, 好貼心

呢次坐雪撬其實都係一次難得既體驗
因為冇乜地方玩到
之後導師會車我去JR トマム
搭スーパーおおぞら去苫小牧再轉スーパー北斗往函館方向既車去登別

富良野 Part 3.2 完

巴打，可唔可請教一下你曝光嘅技巧？
點樣可以好似你咁，一張相入面天同地都曝得咁清？

我引用咗錯相，應該係以下幾張相先啱
請指教一下

純粹分享下, 我冇能力指教
順光其實好簡單, 直接影就影到, 落唔落CPL 都OK
因為順光下地同天既光差唔太多
你相信相機既matrix metering 已經足夠
但雪地可能令相機測光有誤
所以通常都會ev+0.7 - +1.3 先岩曝光
否則成張相都暗

逆光都唔係好難, 因為雪地比陽光照得都好白
相差都唔係爭好多, 1-2 ev 到
有得用GND 當然好, 但我都冇用, 用左CPL
將天上既光比下面減得多少少
咁就ok

如果識後製既話
個地真係太暗既話我會整光少少個地, 個天再光少少 (但千奇唔好死白)
即係整體個相片會略為過曝
但後制既話會多啲DETAIL 同會冇咁多NOISE
之後用Software 既filter 將天空拉暗返就好ok

北海道可能一唔多雲個天就好藍, 一用CPL 就已經靚哂
唔同香港影景天同地既光暗相差太大
若果真係有此情況時
我會整個包圍曝光5-7張@1ev
之後一係就HDR
一係揀其中一張咁暗, 個天又未死白果張黎執會易執啲

第十日 登別Part 1

登別, 係人都知係溫泉熱點
就梗係浸返次夠

去到登別
在月台有一班工作人員幫我地呢啲旅客唔收錢拎行李去到改札口
又要上又要落
我心諗與其係咁
點解唔花錢整電梯?

之後搭巴士去登別溫泉區
直去溫泉酒店度
因為今日好早起身
朝早又玩雪撬
去左酒店已經幾攰下
放低行李後所以都冇落去周圍行, 聽日先
留係房裡HEA
但今晚我住既房的確正到值得HEA 返一晚
兼且去果日就係發生尖沙咀站自焚果日
所以特別多野睇下

私人風呂, 臨食飯前先浸左次
登別出名硫磺溫泉, 所以啲水係灰灰地, 亦有少少硫磺味
浸住望出面既景好撚正

去到傍晚
就去Canteen 食自助餐
相比先阿寒湖果個酒店
呢度就正好多
有大蟹鉗, 和牛(唔知係咪真係, 我當係), 大蝦
當然今晚酒店既價錢絕對唔平

食完就去浸大浴場溫泉喇
呢度係有露天風呂同暖氣風呂浸既
咁當然去浸露天風呂啦
可以望出面啲景嘛
點知中左伏
所謂既露天只不過係由外面既空氣直接吹入黎既露天
完全冇景, 屌
算, 照浸!
兼且個大浴場都唔少強國人
搞到我唔係好好feel
都係私人風呂正啲
連埋沖涼抹身吹頭浸左1個鐘度就算
返去訓
聽日先遊覽登別區

第十日 登別Part 1 完

私人風呂

見到樓主美瑛 d 相真係好懷念，我上次都係二月但係雪祭後去，景點比樓主更加少遊客，記得上次去當日由帶廣 jr 出發，途中因為大雪停過一段時間最後 miss 左向富良野轉車到美瑛既班次，而且雪愈落愈大，最後唔想浪費時間等下個鐘車所以就直接向富良野搭的士到美瑛民宿，民宿我揀左 spoonvalley，呢間民宿好似童畫故事既地方咁，可推薦，下次想搵次夏季住一次，夜晚好天時個天係滿天星斗，而且夏天個 view 更靚。

呢間我搵民宿時都見過下
起初見日光照落黎個樣有點殘舊, 所以冇考慮
但見到你夜景又好靚

北海道至少要黎兩次
一次夏, 一次冬
同埋冇去過美瑛富良野既話其實差唔多係當冇去過北海道咁
而美瑛啲民宿我相信十間有九間都應該可以給你美好既回憶
真係唔想走

第十一日 登別Part 2

起身 食完個自助早餐
再係自己既私人風呂浸多一次
就check out 行下登別

登別主要有兩樣野行
一係熊牧場
二係地獄谷
其實都冇特別想睇邊樣
但因為見熊牧場reception近酒店就行入去睇下
一望價錢
28xx yen each
諗左諗, 嗯, 唔睇
但聽講可以喂熊人, 只要你手上有野食
你行到邊佢就跟到邊
成個楚楚可憐樣冇哂熊既霸氣

咁樣就順埋成章去左地獄谷
都係行十幾分鐘左右就到

岩岩去到已經有浸硫磺味攻住個鼻
還算頂得住, 有少少似去左東京既箱根

呢個牌係打卡熱點, 個個都爭住影相
當時我係個牌側邊個木欄度對住個地獄谷景睇相
咁岩有對香港男女(講廣東話, 我當係啦)
個女要求個男幫佢同個牌影張相
咁條女就係個牌邊提起一隻腳少少, 兩隻手向住個牌張開擺個pose 影
咁呢啲pose都還算正常pose, 我冇乜點理
影完, 條存比個手機條女睇
聽到一句(高八度)
「識唔識影架你?!!! 影埋個欄杆嘛! 次次都係咁既!」
我即刻冇左揸相機既力, 個頭唉係個欄度忍笑
個小巴司機都減慢車速行駛
可能係度講冇乜震撼感
但你諗下...係個唔係好嘈既環境, 個個都以平靜仲有少少捱住凍既心情去遊覽時
突然間爆出呢句真係好鬼震撼
因為我開始習慣左聽日文
因為我長期唔係札幌, 連聽普通話既機會都少左好多
廣東話真係冇聽過咁制
亦就過左十零日北海道之後, 我第一次感受到好似返左香港咁
之後條仔又好似比條港女女屌慣咁, 嗲都冇嗲過再幫條女影....唉
順帶一提, 之後條女又幫條仔影霸氣相
個男企係石梯上, 背向鏡頭, 雙手叉腰, 隻腳分開
(以上動作部係條女叫條仔做)
條女就低抄咁上影
我心諗...做乜鳩....

講返正題
地獄谷個景其實ok有氣勢
衰在今日實在太過陰天
如果比多少少太陽穿少少光既話會更靚

行完買左個熱既朱古力飲, 正

跟住行左陣登別溫泉街, 買左啲手信
見到個泉渡口, 好多煙
話每3小時就會噴50分鐘, 高度約八米, 80度到
我影果時應該係正值噴緊

本身想係登別食埋午餐先走
但睇黎睇完都搵唔到岩心水, 所以冇食到
挨左少少餓返札幌

登別PART 2 完

預告, 下集就出雪祭超爛相, Stay tuned

一月中都去咗北海道
可惜二月無假放如果唔係都想雪祭去
所以諗住下年一定要雪祭去
巴打你影啲相好靚呀
睇完好想再去北海道 北海道真係好值得去

二月去8日 諗左好耐去唔去美瑛同富良野，
影相一流但係冬天真係雪地景居多，時間唔夠無入。
睇番當補數

幅圖係啤酒園，一set 三枝醉醉圩超正

向地獄谷 d 硫磺味你放個超勁臭屁都唔怕比人發現。

多謝巴打

張圖係SAPPORO BEER?
我屋企人上年夏天都去左北海道飲過

AGGER

第十一日, 札幌雪祭 Part 1

返到札幌, CHECK IN左酒店(又係東橫Inn)
之後就狗衝去大通公園既雪祭會場
呢個就係"北海道雪祭"通俗稱呼所指既地方
由札幌站去大通站, 地下鐵只係一個站
兼且其實有地下街直通
但基於時間緊迫既關係, 130yen 車費都係唔好慳

去左大通會場已經4點鐘, 好q多人
我地仲要冇正式食中午飯
拿拿臨買左啲野食頂住肚先
先黎隻帶子

再黎個蟹棒(當初我真係天真到以為係真蟹棒, 因為都成700yen, 點知中左伏)
但好大條

後黎整多個牛串

至於啲雪雕像因為臨近尾聲已經溶溶地
但其實我點都係鳩影留個念算
廢話少講, 海量爛相出動

我幾鐘意個cup noodles 個像

會場有兩個雪祭show
主題分別係Final Fantasy 同 Star Wars
有聲有投射, 2分鐘一次
其實麻麻地好睇

去到一邊見到有堆人好high咁對住個DJ 播住初音歌手舞足蹈
連初音投射都冇都咁high, 我真心覺得日本仔真係好鐘意佢
去到一個我無法理解的地步

行下行下已經7點幾
之後轉去薄野睇冰雕
去之前去左好出名既拉麵橫丁醫肚

因為啲位真係好窄我廢事拎相機影相
但我並唔覺得特別好好食, 中規中舉啦
當到此一遊

札幌雪祭 Part 1 完

拉麵橫丁早幾年仲叫ok少少既，呢一兩年行過又多人又臭
我而家去北海道都係search啲在地人會去既地方食

Star Wars

初音fans

Final Fantasy

其實我當朝聖算

好想雪祭去但係好鬼貴

唔撞新年就得
前兩年都撞，上年暑假突然見到HX做特價29XX直航即刻衝左
下年2月16新年，雪祭2月8，總有特價機會既

第十一日 札幌雪祭 Part 2

薄野冰祭
一條長街
南4條通～南7條通的西4丁目線市道
但因為我地最後兩日先去
已經溶得七七八八
本身啲冰有磨過一開始唔會咁通透
但溶左之後通透左就唔多靚
都係海量爛相

第十一日 完

第十二日 札幌 圓山公園 小樽

坦白講
齋玩札幌內既地方其實唔需要太多時間
2-3日內已經玩完(Shopping 另計)
而我今日點解set 係旅程最後係因為唔駛臨尾舟車勞頓花費大量體力
凈係拎行李都拎死人啦

今日去札幌既圓山公園, 及鄰近既北海道神社
之後晚上行小樽欣賞雪燈路
早上一開始就搭地鐵東西線去圓山公園站

因為圓山公園隔離就係圓山動物園, 所以條路有啲動物icon

今日又係天陰陰, 所以影啲相又係死白, 冇乜計

小小山坡仔, 比啲細路sir 落去玩雪

圓山公園好適合比人堆雪人既地方
睇你有冇興致既姐

逗留左一陣就去左北海道神社
因為以前都去過之神社之類的地方
所以都係到此一遊既feeling

去中午到就出發去小樽
返去札幌, 搭JR 去小樽, 約一小時車程

(呢兩張相係後來返JR 站先影的)

到左小樽
先去搵食
呢度有個壽司街好出名
搵左間都還算有名氣既一間去食
賣相睇落一般
但仍有應該有的水準

下個站係小樽一個好出名既店舖
叫小樽オルゴール堂本館
係一個音樂盒既店鋪
店舖前有個大鐘, 每去到搭正就會報時一次
會噴氣

裡面既擺設, 商品, 格局都幾吸引到我地兩個
所以影既野都唔少
我fd一早就走左去狗衝買野
我就梗係影多啲相啦
去片

之後行小樽商店街
window shopping 一下

係六花亭(北海道好出名既名菓公司, 出名內有士多啤梨既朱古力既招牌商品)整左個雪糕食

之後開始入夜(途中行過三角市場, 又係好既壽司食同好大既蠔/蟹食既市場, 但因為太多人所以放棄)
小樽既雪燈路開始黎了
所以小樽呢個地方係雪祭期會特別多雪有關既擺設係街邊
但日頭邊會影得靚
所以到夜晚先係按快門既時間
地點主要都係條小樽運河及鄰近地區
人多到好札幌雪祭一樣
唔講咁多, 又係出相時間

你問我小樽浪唔浪漫, 係浪漫既
但咁多人, 幾浪漫都大打折扣喇, 無計

第十二日 完

第十三日我其實去左札幌市內一個滑雪場滑雪, 所以冇帶相機
所以呢一日我就唔寫喇, 有咩相關問題可以"你問我答"

D相好正

第十四日 二条市場 (狸小路) 白之戀人工廠

唔計飛果日, 今日已經算係last day
聽日一起身已經要趕搭飛機返關西機場 同HKG, 所以都冇野好寫
(作為賠罪, 我仲有啲賣剩蔗既相找下數既)

由札幌搭南北線

二条市場係食壽司丼好出名既地方
今次揀左間どんぶり茶屋

因為出名, 所以要排左一陣隊先入到去
我叫左個三色丼
我FD 叫左蝦丼
海鮮份量係好多, 但飯就少左啲唔多夠飽
都算OK既

二条市場附近就係狸小路
一條長既商店街
但我地都係Windows shopping 一下
所以只係到此一遊

之後就去白之總人工廠
搭地鐵東西線宮の沢方向去到宮の沢尾站行多5分鐘就到
裡面我見3個區城
一係工廠
二係兒童遊樂場
三係商品販賣
出面仲有個公園仔

去參觀工廠之前叫左個芭芙食

商品販賣個區域有個整糖果既demo show
呢次係教整有菠蘿icon 既糖

再拉幼佢之後再切就食得
睇完做糖就去參觀工廠
600 yen@ 送你一個朱古力夾心餅

PASSPORT
入工廠之前有個噴水池比你影相

仲有個宮庭式既內部裝修, 擺左啲好有歷史既茶杯

工場

去完工場仲有個workshop 比你試下整白之戀人既甜品
好似千幾yen度唔記得
完左就差唔多黃昏
本身我預今晚去蟹本家食蟹
但我好蠢咁以為walkin 都冇問題
點知就收左皮喇
算, 之後去左大通百貨公司買左好多便當跟壽司刺身返去酒店食
好似hea左好多, 但價錢都有我預我蟹本家一半budget 左右
計算都成300蚊港紙

第十四日 完

第十五日都唔寫喇, 因為都飛喇
晏啲打多少少後記啦
大家都見到去左臨尾札幌果幾日我寫得hea左
作為賠罪, 我稍後post 少少在2015年在關西紅葉期所影既精華相
stay tuned

樓主係咪4季都去過日本

我都想, 邊有錢

後記

去北海道之前
其實我有預過十幾日當中有2-3日隨時會乜都做唔到
因為上年聖誕節北海道落大雪攪到新千歲機場癱瘓
新聞都日日報
咁我就驚到我果時會唔會天氣太壞攪到唔可以on schedule呢?
甚至乎連係新千場飛返黎都有問題
咁結果所見, 完全ok
真係多謝個天祝福
極其量都係連續落幾個鐘雪
交通上, 天氣上完全冇耽誤我地既行程

第二係過程冇病冇受傷
去到咁凍既地方就係怕凍病
so far 最多都係少少鼻塞
始終日本空氣唔同香港
香港我周不時都鼻塞塞(我有鼻敏感)
黎到日本就冇乜野
呢次都唔例外
另外就係冇跌傷
雪地冰地係非常滑
你用平時香港行路既步伐同抓地既力踩地
係冬天既北海道肯定p左八成
所以大家一定要買雪靴, 同埋行路小心啲
禦寒上以最多-10度既天氣呢
我覺得有3樣野係必須
防風大褸(包到頸)+羽絨, 厚手套, 冷帽
本身我有預埋禦寒襪, uniqlo 既Heatech, 頸巾, 同暖包
但去完對我黎講可有可無
不過我既經驗唔係通勝, 每人既體質都唔同
預穩陣啲好啲
同埋睇下你既行程去邊
係札幌範圍內你覺得缺既即時買冇問題
但去左偏遠地區就難有衣物即時補給喇
仲有一樣野, 我建議大家帶定副太陽眼鏡
預防雪盲, 呢次我有帶
所以我唔知慢一有雪盲既結果係點

今次旅程你問我比較喜歡都係郊外既地方
譬如丹頂の里, 美瑛, 富良野
再加上果幾日特別好天, 相片有多好多收獲
兼且咁樣才有所謂旅行既感覺
冇乜人, 冇左種壓迫感
但又唔怕你係盪失路

總括而言, 我非常滿足今次既旅遊
否則我都唔會專登寫個遊記
希望大家鐘意我所影既相啦
雖然都唔係影得好好

多謝大家既觀賞

北海道2017年雪祭15天遊記~完~

我下個回覆會凈出2015年關西紅葉期旅行相
total 去左8日
2日大阪, 6日京都
收獲都非常豐富

stay tune

留名
巴打啲相好掂
小弟年半前都去過7日北海道
雖然波折重重 天氣唔太好 唔係多雲微雨就大風雪（去嗰陣係12月頭）
又因為未入旅游旺季 大多民宿仲休緊息 又唔識call的 結果四季彩之丘同聖誕樹全程徒步
但真係好靚好夢幻 一直都好想再搵機會再去

有時間一定自己行
好寫意，好鍾意呢種慢慢行既感覺

找數 關西旅行精華相

Body: Nikon D750
Lens: Nikkor 16-35 F4G VR
Tamron 24-70 F2.8 VC
Nikkor 70-300 F4.5-5.6G VR

一直想喺夏天同冬天各去北海道一次
入黎留個正評先
北海道同關西啲相都好靚

好呀 感謝

我係雪祭之前翻hk，去咗tomamu同函館，tomamu ice village勁正

關西D圖幅幅都wallpaper黎

所有相都好靚

雖然完左POST, 但都輕輕推一下